Virtual Youtubers討論區（23）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

組長係咪諗左好耐先起到個場比パトラ上

新人留名

‪【minecraft】マイクラ精鋭四銃士！ 建築 #246【にじさんじ/桜凛月】

新Post 留名

399K人

有冇人玩過隻game，掂唔掂

鴨鴨玩HL2 真係全面西化

原來船長今日有直播

即日講嘅

留名先

ういママ

係
我昨晚上官方個節目表都唔見有

依家知佢係點玩法

kson

haachama一半以上的片都消失左

睇落都係抽指定野，又要分角色，武器突破果d
但週年之類日日有10抽
都有睇廣告免費抽，算係咁

應該慢慢會解返出黎
我睇團長果d 都係得返近一個月既片
再耐d 果d 全部無晒

好啦~! 新post新開始
大家入嚟支持下

應該會好大殺傷力

35收益化俾youtube停咗 Youtube柒撚完未?

多災多難

應該就係個幾月前老任嗰到出咗事 cover先去執版權問題
但係就做啲唔做啲 剩係幫之後嘅直播攞許可 就冇搞個幾月之前嘅片

咩channel黎
Fans特登為左二周年開既？

公開非公開短時間內操作太多會被youtube當做盜帳

AI判斷人手解封
一秒就可以ban鳩你然後等成個星期先講誤ban梳9

youtube: 吹咩

應該係，用嚟慶祝二周年

新2D未出,設定圖出左
8月15有新發表

youtube:明白嘅，唔好用youtube囉，quit youtube囉

SMOK Q版圖

一個禮拜都算快 上次パトラ都話正常要成個月

預告既預告

請12個人

係要針對vtuber
有沒咩原因其實
youtube水就抽足 又成日搞鳩人

成浸老人除

越睇越正

準備睇アクア玩Jump King

學開完到刀也

12個鐘都未必爆到

呢位女僕唔知會卡幾耐呢
壺男mouse操作就玩到熟晒
但 jump king 又係另一種地獄

上次巫女淨係第一關
都返咗起點無限次

野良猫係大前輩，笑左

另一邊佢自己開台煮野?

食野比組長屌

笑到仆街，組長枠好似冇咩人發現

我諗而隻驚跳24粒鐘係基本款

世界紀錄係4分半

我覺得呢隻驚仲鬼畜過壺
Tas玩壺好似49秒倒
玩呢隻好似三分幾鐘
雖然唔係話時間耐d就代表隻驚難玩d但係簡純咁計精神受折磨既時間既話呢隻會係壺既幾倍

我栞話咁快十八萬sub

🍒🐑

不過初見大多數都會跳到崩潰

大小姐如果整唔見左にじ3d部機

大隻左

仲有眼鏡同cap帽,外套可以除

而隻驚又長又無捷徑安全位又少
難過壺就一定

壺貓

今晚YouTube係咁死 成日404

PTR 有50支咪,400百萬 yen

冇事WO

raper 咁

next

羊都死台

PP天使比兩個人打屁股

任記條list終於加左Cover
星街又有得玩tetris

熱烈地彈琴

野良貓走左去搵でろーん

終於講掂數
要俾榜幾多水呢

但終於多返多人對戰GAME

同appland一齊

魔王出母乳係咩料，有冇醫學巴打解釋下

估唔到appland都有份

之前查過,有機會係腫瘤,食藥副作用
總之其實唔係正常出都唔係咩好野

おかゆ出奇地苦戰壼男

Reach 100,000 subscibers this year!
Be a 3D Character ！
WTF is ASMR？
Be a SUPPERMODEL! Slay the runway！
Be on TV!

當初會長個5個目標 唔夠一年就已經完左大半

係咪所有人都要整呢個樣

佢果件一早賣哂啦

一set

睇都睇到手心冒汗

始終都係Watame最特別

好睇好多

仲有新髮型,好感動

其實佢地話想搬埋一齊住係講笑定認真架

十足D後宮主角

會長之前搬返去同老豆老母住，宜家成日被佢地影響做LIVE，仲要每個禮拜佢個妹都會帶佢個BB探佢地
所以會長焗住都要搬返出來，跟手問埋其他人

真 仲會keep住睇樓

咁依家係咪得PP天使似會同佢癲?星街家姐無理由肯放生佢架

日本35P整既紀念片，喊咗

原來係ガク屋企,之後2個直接合作

可能仲諗緊點搞掂佢
同一層樓隔離屋都唔肯

仲有呢個

姐街點都要痴住妹妹住
會長同PP話會考慮埋姐街
應該會一齊住埋

35P好似係制作紀念片方面好有心
上次生日條片都係咁 搵到好多其他國家嘅人出鏡

幾時出埋2P色星街俾姐街用

furen行動力真係好高
好多loli樣既都比佢搵過
唔知邊個約先,furen同mao約左去食燒肉
但家下咁既環境應該去唔成

雜巾

咩料,頭先仲有skype kaede?

變咗貓狗傾偈

呢個企劃幾乎次次都總會有人出事

深夜の新衣装咎人配信

基紐特戰隊啲pose

又新衫?

アクア 好鬼勁
jump 到去第4關

如果組長真係知都冇乜野 如果佢冇同組長講就真係煩膠又唔尊重人

最後再打多次

姐街咁妹控既

1個鐘頭後先得1勝

應該唔使訓

一直喺三四關來回
一個唔小心又跌返去第二關

同Aqua比邊個完先呢

我就瞓先啦
睇佢有排玩

聽佢既往績同埋最後無啦啦打比人（9成無事前通知）我諗佢唔會事前同組長講（不過睇comment話有事前通知咁就信佢有）
不過呢種行為就係佢既style所以都係果句「請得佢黎就要預左有呢種咁既happening」
最後都係睇下其他人可唔可以將呢樣野變做笑位

フレン 好似連勝咁,有幾場贏道具
家下已經7勝

あやめ個新皮好得意
好似咁多個裡面變得最多

lulu搞左條蛇,直接翻屋企

有ノム唔清楚都變清楚

hololive最狂人

aqua回家了

鐘聲響起歸家的訊號

收工
聽日傍晚出道半年雜談

到底有冇人可以超越佢
炎系偶像

lulu好癲 通頂壼男 唞幾個字接ring fit

Aqua仲跳緊Jump King

打咗成日？ cls

接近9個鐘啫
基本上如果直播主唔介意
佢其實可以去瞓覺
瞓醒再繼續都仲得
所謂耐久，其實唔會真係連覺都唔瞓
一般嚟講，係十幾個鐘一節
瞓醒又繼續，連續同一隻game玩幾日咁

上次叶開左24小時先岩岩好打爆左jump king

我瞓醒起身
佢仲未跳完

過到5關

我依家睇佢又跌返落第3關

慘絕人寰搵人叫佢收手啦

其實我好欣賞佢果種精神
真係好堅持同唔放棄
不過見到佢咁都有D心痛
不如真係去瞓、瞓夠先再玩啦
以佢依家個情況
佢再玩多12小時都唔會爆到

休息到十點
頭先因為隻貓休息唔到

被佢份努力同熱誠打動左
join左member 支持下

隻game就係一跌->心情差->再跌->心情差 無限loop loop 夠幾個鐘連精神都冇埋

隻驚惡個壺男幾倍

跌一跌》唔服氣〉再跌》唔服氣〉跌撚到開頭果關》

佢一兩下失手
就可以跌成關
甚至係兩三關
個設計好嘔心

我睇完d speed run 片
上到去上面仲難玩

唔知佢仲要跌多幾多次
呢隻game咁hardcore 佢都揀黎玩

仲有Hard Mode Dlc
唔知佢會唔會跳埋

先驅者係慘啲 仲要叫clear耐久社內又冇人知要提佢分開玩

其實佢都知可以分幾日打既
係唔服氣先跳咁耐姐

根本呢隻真係要分開玩...

CLS
仲有hard mode

跳到成堆人燥底

AQUA實知係好難
但佢本身鍾意挑戰
就係咁先感受到佢GAMER魂
狂犬、兔都有呢種GAMER魂

不過AQUA技術好

係
佢技術真係好好
上手好快

社內真正嘅gamer 咩類型遊戲都好 上手得好快

Minato嘅m係大m嘅m

不過佢仲未返黎
唔知係咪瞓著左
如果係就好
想佢真係抖下

唔好啦 個傻妹之後又會懲罰性自殘

銀河愛麗絲2週年

佢抖多半小時
去到30分

復活了!

其實就咁睇都幾多香港人課金
時不時就見到啲HKD$$
仲要出親都唔係細數

終於返黎

唔一定
支那人掛香港vpn都有機會

等左成個月 幾驚佢返唔倒黎

果然大型活動無左夢追，總係差咁D野咁
おかえり

あくあ 唔知係咪斷左片
無啦啦停晒無晒反應

訓著左

訓著事少 驚係其他事

係....
佢咁樣真係Chur得太盡....
開始有d擔心...

去咗嘔......

終於休息

終於肯休息...

佢真係太勉強自己...

ぺこら接力

冇睇一排，點解佢都炎上到

13:00～
喺犬山25萬紀念爆響口話自己做過啲犯法工作（喺網上扮女性釣啲架仔俾錢傾計）

因為之前有公司因為咁比人告欺詐罪，所以炎上左

原來仲會一齊過夜
睇黎真係幾好感情

holo live 同 老任傾掂數

睇黎之後會多d 直播老任 D GAME

想睇佢地玩51games

にじさんじ公式切り抜きチャンネル

屌youtube

咩事??

四天王時代......

夏天活動會再開（好似係）其他都係鳩up

底褲

Apex個大賽搞左個前夜祭活動
Sumomo都去左玩

又係度呃人扮食煙

sora

?爆乳

D留言

黑白棋

今晚2300 又黎

即係又要打通頂啦

加油

救命

今晚有我最愛既團長

今晚團長換左新電腦同新Mon
希望直播果時一切順利

幾隊人

夢追

成皮讚

好正
但比較想玩跳傘多啲

好正式同認真謝罪

.....

聽朝又要嘔過

麒麟好唔好飲

麒麟都有幾隻

痴撚線

件衫好似幾型

CLS

係咪得我一個睇左做「爆音乳頭」??

爆乳頭音

木下黑洞實驗

香港V 3D直播咁有睇頭

真係開始覺咩叫「一日240小時都唔夠用」

フブキ放一星期暑假

冇BAN

之前因為唔夠立體感俾YOUTUBE BAM

今次個L2D真係好搖
搖過老師個個

就黎30

仲未俾人ban

メル都同はあちゃま一樣痴Q咗線

岩岩個段るしあ會唔會俾人激到痴左線

好好飲

我都想飲

好似吉之島定一田有

遲D見到買黎試下先

之前Mel整V薯片料理個時已經知佢痴左線

開波

琴晚佢已經玩左13個鐘 點解佢精神力可以咁強

屌行開左miss左...發生咩事

呢樣我真係好服佢...
個意志力異常地頑強

喂喂
突然勁左咁多既???

唔怪得近期咁忙

今朝見佢其實已經熟習咗
只係唔舒服同開始集中唔到

抖左成日+唔服氣

利申以前打機都係咁顛

咁今晚真係有機會過到

眾人既團長

好忙
要兩邊一齊睇

燈又落返去

總共好似有10關??

團長用左20分鐘係度慢慢Set緊機

第7關CHECK POINT

終於唔使再睇佢跌返落去

15個鐘頭終於有checkpoint唔洗一鋪清袋

上唔到去

但之後果4關先係真正考驗

痴線
第7關一開始已經咁難

佢畀得個咁安全既check point畀你
就預左你第10 >> 7

人一冇咗壓力 技術都廢啲

一講佢就快上到第8關

(我懷疑佢休息果時有睇過片)

第8關了!

笑到仆街
一下就跌到底

Feel到aqua就暴走

仲陰濕過之前果D
一Miss 就直插到底

而家先係開始

但佢d 叫聲真係好正

已經暴走左

好快跌到熟架啦

佢依家第7關都跳到好熟啦

以前係一關一關咁跌
而家係直接跌到第七關

呢啲game係要卡到熟

繼續聽歌

【雑談】君のお悩み解決します＆Vtuber関係で聞いてみたいことなどエトセトラ雑談【にじさんじ/渋谷ハジメ】

洋蔥就快崩潰

顛撚左啦已經

開始發出好多奇怪既聲音

但係感覺上比琴晚心情好 琴晚𠵱嗰時候開始頹緊

隻game 得7.4%嘅人過到關, 叫好過getting over it

正常反應

係

可能已經習慣左

想知Hard Mode 幾多%

我瞓先
希望聽朝瞓醒佢已經爆機

已經痴左線
先開兩個鐘已經咁

聽住訓教 點知佢中途練歌比啲鼓聲嘈醒返

終於拍枱

沖完涼番黎果然都係未搞掂

上到第9關喇

聽朝再來過

おかゆ都放棄

老任一解禁麵包狗即刻玩紅白機驚

孤狸排左玩陽光瑪莉奧

舉中指d冇影到

仲好啦

然後第一Jump就直插

佢係咪要扮PewDiePie海外開荒者

希望可以3個鐘內搞掂

佢都係未掌握到第8關果個位
成日都係卡係果度

失誤好似仲多過昨晚

跳到最後一關果個tower

跌番落去了
係咁講Fuck

頭haachama!

起碼叫做有攻略冰嘅方法

睇到好緊張

終於去到再上一格

好接近啦

已經卡到好熟 冰下面個關

一路睇AQUA一路玩 進度一撚樣咁濟
終於打撚完

岩岩跌返落去

但係佢跌番落去

呢段最難頂

佢跌個位我都跌左2次 一跌就跌到底

掛住個名真係好feel好多

終於完

依到一下最大力ok？

完咗啦

得左啦

係 上到黎反而最易

哇d sc

我驚個痴線妹會打埋dlc

要畀啦

果個位Dlc會變到好撚難

D人係咁叫佢玩埋DLC

似會啦
玩埋衝時間都唔奇

佢好似真係想玩

我做人有aqua一半咁努力就好

佢又努力
又唔放棄既精神
真係好正面

我諗24小時玩Jumpking Dlc就夠

未夠鐘

都係未夠鐘

巴西有名既youtuber介紹過vtuber,之後應該會多左巴西人出沒？
琴晚瑠琉姐度都有ed同其他洗留言叫佢讀名既人出現
同spam差唔多咁
連個人勢都影響到，唔知大箱d會唔會有

好似社團勢不過叫自己做個人勢
深井涼介做人設,3D搵ぽんぷ長做
高質wo, 希望做得起

都係琴日見深井rt佢條介紹片先知

8萬,上次大會好似先2萬左右?

今次有睇頭好多

信長

野良猫

猩猩十殺
第一場TST贏

1RD

youtube真係好撚垃圾

Hololive個隊仲慘過陪跑

大猩猩勁到仆街

うるは果隊次次比賽成績都唔差

頂獵搭果2個都唔廢,但係本身少玩APEX所以傷害低D, 岩岩好夠低符合組隊要求

猩猩最高唔係master?
開頭介紹好似聽佢咁講

其實都預左
太多勁人
叫做唔駛包尾

好似做過頂獵,之前見過有圖
btw而家係咪冇左大師依級

有大師
頂獵係上左大師之後D分數唔知頭幾多人就係頂獵

睇がなちーくず好緊張

頭先個場好熱血

頭3名好近

1場追番
頭幾包曬d kill數

Kanae team

最後一場應該都係TST同漢度3000鬥高分
下面幾隊都好早離場

hololive笑死

總分應該TST贏

頭先個保險庫鎖匙累事

祭同robot子 d係咪斷線

太早撞到漢度3000

睇haachama 唱左成粒鐘歌都無乜見到人super chat
真係好慘

robot子斷左陣
matsuru佢地玩潛伏潛到第7
好多隊經過都冇發現佢地

其實我已經唔知haachama 行緊咩路線

癡線路線
鍾意佢果d應該會鍾意得好緊要

我其實覺得幾有特色

Next 播緊

外國食ed風格

係

冇sc有咩咁出奇

最終結果

Youtube就係咁 腳踏實地冇乜新意咪少人睇 你做d人地平時唔會做既野咪多人睇

至少肯定唔係清楚偶像路線

我呢排先開始睇
所以唔太清楚
我呢排睇果d 都係不停有sc 洗版

外國好食兩種
一種係本身都混亂邪惡
一種係個人同本身設定相反嘅

夠速食咪多外國人睇

咩地方呢d都係最多人鍾意睇

佢D Fans 真係真愛黎
睇佢果d 求婚片
有d 勁好心機整

我都睇到有少少感動

都係要夠impact 所以抖音咪咁紅

沙痲都係未有full ver

後夜祭

職業看板繪師回歸ARK了

只係負責觀戰嘅艦長龍

都唔夠前幾日佢果個live用左其他4期生個殼D dislike升得幾快咁慘....睇到心都痛埋再加埋佢之後講番.....好彩之後dislike數跌番

特登引人低評

外國fans冇人認得佢
個個都係度諗呢個係邊個嚟
竟然借咗haachama個皮嚟唱歌

仲以為貓已經唔玩添

負評藝，玩完就會轉
Keep住就真係要諗諗

終於過咗

あくあ 玩跳繩
跳得4下
之後成班人留言係度講Jump King

專業畫伯都畫完了

好勁

gibara全疊打

我之後睇重溫果時
見佢條片個描述話有得到當時人同此先用
呢句就係可能當時太多負皮先加返上去

都係既
無啦啦用鬼左人塊皮黎玩
真係作死

Jump King (笑)

唔怪得好似聽過咁，原來係黒船提督玩過

葛葉永世都係搞笑嗰個

出新game

呢個mv好洗腦

佢啲mv 配埋啲動作有種唔知點講嘅味道

冇,紀念活動夾番故事時間入異界
家下levi已經玩緊

我睇緊乜野

當時我睇緊葛葉視點都唔覺好笑
但個漫畫好撚好笑

sega

未有COVER? 狂犬之前先幫SEGA宣傳60週年

依個你要問sega/cover

真係多左d巴西人叫人讀野

はあちゃま！？

前果排我記得係菲律賓人多左
應該比多陣時間佢地就唔會出咁多呢種comment

本身仲處於逐隻game咁問許可
要成個平台咁拎，真係開先例
任天堂就主動，其他公司仲係被動或冇意思搞

夏祭前都多左,更新完mc順手入去玩下

好可惜Pewdiepie 同19-year-olds 唔識佢

呢段聽船長講
之後再幻想一下あくあ真人係點
就覺得好好笑

咁都得

原來係一班人做
mc復活

今日會場

已經虛無左

其實咩係虛無

應該係冇內容既對話 成日dead air咁掛
我都唔肯定

VT圈開始搵到錢個路人馬都走黎收跎地
想知之前日本youtuber界sega有無咁嘅政策搞佢地

麵包狗同SEGA咁friend
唔會有事嘅，好似係

版權本身就係要面對既野，之前冇事叫好彩

之前sega試過自己搞vtuber。而家唔洗了，直接同d vtuber公司cap水，fatfat

( Detroit: Become Human ) 笹木だけの物語。＃１
竟然

【お披露目】「そうだ！海へ行こう。」女の子が新しい水着を着て、海へ向かう物語【#シロの日】 / Siro Channel

個mod真係高汁

原來ミコ唱歌都幾好聽

幫人起井

想轉路線?

咩牙

みこ

35: FAQ

有無話點解miko要休息

幾時有ホロライブ杯

要睇下佢用咩聲唱
佢原來把聲係幾好聽

佢係其中一位被低估嘅vtuber (無論歌唱力定係放送娛樂性）

佢太早開台 仲要774

睇睇下覺得るしあ 都幾正
真係變左三期生箱推了

癲左

團長玩恐怖game

可惜係U社

game部

唔知佢tag左乜日日彈出黎 明明冇睇過

佢同道明寺ここあ間RIOT MUSIC,係U社改左名做Brave group之後再開既音樂事務所
所以其實都係game部間野黎
佢同ここあ之前個live幾高質下
U社既技術都係咁高,不過可惜係U社

真新手又玩

去取消返個follow先

道明寺真係唔錯 佢有冇轉生到

係新ここあ

船長今晚都打任天堂GAME

抽到天井

其實2個真係唔算差,不過係U社就

アルス8月14日 21：00 ３D

自從睇咗Holo啲獸人...一去不返

利申 箱推獸人

終於到maru

あくあ出POST 整咗個 謎之字 "Twitter2" 出嚟
仲入咗日本trend
好鬼多人R晒頭唔知咩嚟 以為係twitter 改版

好耐冇見既腦死minecraft

今日又多返恐怖驚

團長

貓又

不知火

瑠璃姐生日衝十萬

大小姐一開波就痴左線

今日團長玩隻game好短
一陣已經完左

好多人玩mc

holo唔係比capcom搞咩?

個箱做唔起真係無計
同埋佢直播時間好難夾

咁都逆轉到

我都有睇
中途衝左去課金唔係位嗰陣見到COMMENT欄d聽眾瘋狂告白
佢傻傻地又嘈 但我好鍾意

傻大姐feel

應該冇人可以阻止佢發癲

成日都覺得同期嗰兩個對佢好冷淡

冥府好fd wo，佢地有幾次同期雜談都唔錯
之前仲有2日線下

想佢繼續發癲

佢個時間真係唔知做乜 但係夜晚佢又會唔開台玩マイクラ

係fd
唔知係唔係女騎士太熱情咁顯得其他兩個比d反應有時好hea
有陣時覺得好似尷聊

好似投票揀銀行外牆用咩料

hololive memelord

呢個封面
究竟係食臭腳定係繼續污染hololive 煮暗黑料理

因為佢兩個都係吐糟多,完全係父母之類身份
好似e條玩得幾開心
以前玩隻求生同動森之類一齊傾住都聽得出關係好
早排又有一齊煮野
blues果d又係平時好似冇乜合作,其實都好fd底

追平

輸左

第一場太熱血輸7連追

10萬人了,繼續唱歌

辛苦貝叔出聲,靠佢地唔搵人真係做唔完

當年起到日出

繼續

睇佢地劃個地基範圍都好大
入面應該會hea番d,慢慢再執

又係creeper

邊度搵到部機玩apex

冇玩過,過左16萬人就收台

應該買左新電腦？

網速都去到720p
係唔知佢識唔識set番ed高畫質直播設定

一開隻game到16萬即刻關

好似係呢間廠嘅第一隻作品嚟

分唔到究竟係邊個食緊邊個隻腳

被害者一人增加

雖然唔知關唔關事但係好似兩周年前果幾日既某一個直播有講過下佢要係佢呀媽番黎之前完直播
可能靜靜地咁玩就無問題？

lm

識郁

聽完舊歌又聽下新歌先

幾好笑

今晚一定要睇!

好寫實
我都嚇左一嚇
不過太多位唔自然
同埋好似得單一結局

佢已經係完全超越左暗黑料理既定義

點解佢地咁鍾意玩ARK 呢隻game?
我覺得幾悶下

無指示廚又唔洗煩要播咩驚仲可以邊玩邊吹水
另外佢地成班人玩Funny好多，而隻驚一個人玩一定悶

我一開始都唔明有咩好玩
早排特價同friend 買咗一齊玩
一玩就變咗ark 廢人
有玩ark 之後睇佢地玩個角度唔同咗 睇得明佢地做緊咩

咁又係
呢隻Game應該真係可以輕鬆玩
之後分心吹水

我就係唔明佢地做緊咩
剩係見到成日飛來飛去咁

你當佢有龍ge minecraft 咁睇
團長就係過不停揾素材 呢個過程係悶啲
聽吓佢吹水咁

有啲game就係睇人玩會好悶
自己玩落先會覺得有趣

一來啦 二來間公司嘅曝光度都有啲幫助

之前睇holo班人玩winter project好好笑
諗住叫班fd一齊買黎玩
諗諗下成班毒撚係到互相猜忌都係算

呢D Game 睇人玩就好玩
自己如朋友玩一兩次就悶

估唔到玩底特律都可以係咁尖叫

換左網址

25萬

望落似mc招黑工逼佢起銀行
但佢蠢到10倍都唔識計,加個0係尾就得

LOL? 要搞比賽?

redbull既1on1大賽,debiru同kanae有份玩

我記得YAGOO喺G1都有講過
話有好多細公司捱唔住執咗
DIVE應該係其中一間
然後YAGOO成功將MIMI回收

最緊重係有朋友一齊玩
同街外人玩個感覺始終唔同

DBD呢隻人都幾乎合老師個形象
btw, 張thumbnail

社8月都幾多活動

其實搵素材呢啲悶嘢
可以off stream時做
不過團長off stream仲有其他嘢做
應該都只係得返stream緊先做到

btw, 開live最緊要都係有話題講
打機個畫面都係其次

呢張都唔錯

終於郁

撲倒

今日會場

撞到唔知睇邊個好

話說有無TWITTER ac會share 當日有咩korabo之類

雙開

hololive內嘅話就友人A twitter
他箱/跨箱嘅話我就係VNUMA查每個鍾嘅預定

基本上而家唔知睇咩嘅話，VNUMA可以睇到而家同時最高嘅live(V限定)
仲有就係follow晒想睇大箱全部V，基本上timeline唔會錯過大型企劃/コラボ嘅告知

holo 呢排真係狂玩老任d game

ぺこら 果d 笑聲真係好有魔性

變左係mc ser觀光

一之瀬 sio 常闇
一齊玩pacify
個組合幾新鮮

好想俾一之瀬瘋狂咁鬧

夜d好似真係轉職做銀行職員
但唔知開唔開台

計埋都幾多出錯,又開心又緊張

金雀反cup

錯post

最近好似好hit嘅app

forgot

R晒頭

又想睇呢個
又想睇あくあ...

任天堂GAME真係好適合直播

特別係多人一齊玩果D
幾好

我無玩過隻Game
都就快識得背d 劇情

まったりボカロを歌います【にじさんじ/鈴谷アキ】

岩岩睇緊呢個
好好笑

RAY好似D鍾意亂洗錢既老公咁

fake news

呢d 創作都有埋

Aqua: はあちゃまっちゃま～

呢段好似都係fans 自己整

終於有人玩呢隻神作,阿婆識野

搞咩個個都玩呢隻驚

ミオ之前都有玩，可惜片del晒

運game再臨
天才肌
低機率出,練完能力高

因為神game唔一定會係hit game
有好多評價好高既game都係等唔到人玩要自己玩

51隻game,算係新出有人玩唔奇
holo又係近期先解禁番任記game
比起岩岩出果期已經少番人玩

等緊人玩outer wilds,又係神作

慘
sasaki抽到對kanae
第一場就

呢個ノエフレ 18本好似幾正
unagi2/status/1288412499209928706?s=20

又到我最中意既cp之一

佢地呢排成日一齊玩APEX

應該好快就完

最鍾意玩嘅ケン竟然冇黎
佢上次同白狐合作都幾合拍
再之前同彩畫野良猫仲好笑

唱左一首已經過左40萬
不過繼續唱

MC好多人

點解好多原片都冇晒

hololive版權事件（第二次），有啲長係到講唔晒自己搵下

人選真係幾好,真係搵新人黑工

又玩腳

【歌ってみた】50万人いくまで歌う🎶burst into song！【ホロライブ/宝鐘マリン】

第一歌都未唱完好似多左成900幾個,即刻夠數

即完場

昨晚睇船長玩彈幕Game...
超勁

futa

就快60萬....

唉...

成個月冇ミオ睇
希望cover快啲傾掂版權，早啲復播

Ghost Trick nico同youtube上既實況以前都一定比capcom刪，之前仲好奇點解可以留到

Holo最可靠嘅主持人位置，ミオ真係好重要

唔知可唔可以偷雞係其他人台到聯動下

應該係轉哂去聲劇個邊做短片

好似轉做個人勢

係，啱啱望到
呢排見到呢D都以為引退

其實我覺得而家同個人勢冇咩分別

可以繼續做個人勢

突發!
唱到60萬followers

而家真係無分別
以前就話3個人可以係學園Channel搞ラジオ搞活動
呢家2個人是但一個開Live都可以

一隻歌已經到數

我哋要守護狼媽嘅笑聲

本身都有d event，個人勢之後應該會少d/冇埋

不破同明那

.774動物組應該搞多啲MC、 gang beasts, swtich games 合作增進關係
宜家好似又少咗組內合作

乜料

雖然有冇加入學園都好似冇咩分別
唔通兩個一齊加入其他公司

呢個組合

開播前DEL咗

開咗新片

睇漏咗個と，以為夜乃做咗博士
btw, United Earth係唔係會取代聯合國？

正!!!
今晚必睇

一開始玩就好LAG

Lag到睇唔到

我懷疑係佢OBS set錯嘢
佢未開game前冇事

又開咗新

似乎係game setting問題
佢暫停隻game就冇事

又再重開，FEETー足

終於放棄左

聯合國都唔係人道救援組織

琴日いづみ同くく先去左組長屋企 はしば同組長都幾熟 依家係らん同宗谷唔知點咁

United Earth 係 Star Trek同Gundam入面嘅組織嚟
反正而家聯合國都俾支那操控埋
自己整一個冇支那份嘅UE都好

變咗家人雜談

ペこマリ最強！！！

トランプの奇術師、初手ヒソカ

已經搵到屋

船長係咁輸

111歲同17歲嘅反應力

玩到要用腦果d
船長終於贏返一次

唔知呢度有冇人玩過51，其實狗兔隻game兔係必贏，ペこら、のーみそー

組長真係好努力
宗谷同蘭太郎你地搞乜

開始虐兔
好好笑

其實774呢種細箱嘅發展真係玄學黎，宗谷係二周年後著手左好多係箱內企劃到，但係都係冇乜成績。VTuber 呢行上到位嘅好多都好努力，但係努力未必就上到位，而且有啲野唔係努力就學到，你睇二周年らん做主持

依首唱得好正

又玩多重唱

放生船長

正,次次都睇到好多唔同Vtuber
個人勢都唔少

又放生

5個4都禁錯

CLS啲運

同分

岩岩較大左少少黎聽 聽佢地嗌到耳仔痛

我明

最後一下反殺
笑到仆街

peko虐

好精彩

好刺激

贏一局就即刻串好過癮

估歌幾得意

麵包狗果然係年過30
竟然玩第一代媽打

係神作，正

與其話唔係努力就學到，倒不如話唔係努力就得到
有好多「先天」既野唔係努力就可以扭轉
你話呢個世界無運既存左我就真係唔信

完左
船長都仲唱唔停

彩虹棒球果邊望落咁難玩
未到甲子園d對手下下300幾400星
第一年甲子園都過唔到好難開波

組長點都有d責任 佢淨係同出面d人玩 パトラ咁多彩虹fd都好少同佢地搞コラボ あにまーれ點都有d問題
最明顯みみ同組長好少同場 可能覺得尷尬 搞到みみ好似淨係同シュガリリ同はしば玩咁

パトラ都話自己好運先做到29萬 做依行真係要好運
以前ニコニコ個弟の姉開live都好好睇 但係都係得百幾人睇

みみ同組長有咩尷尬野？

以前綠仙果個新人宣傳 組長都講得幾惡

搵Pornhub挑機

好撚恐怖

Pornhub猩猩真係好勁

今次呢個已經算係最正常

第一年d人未夠勁，要慢慢升上去，通常一年級都輸

らん做主持果段比舞元幫返轉頭完全控唔到場，流程都好似唔知咁

其實大家係咪都係日文N1 level
小薯只係聽得明一半

明一半都夠做，我都係明得一半

d諗法真係
完全係反人工智能

我無考過試，無正式上過堂

佢真係好唔掂

語言學家
無師自通

都係聽、睇多年啫，少少教學都有睇
我完全唔識跟GRAMMA寫返出來

みみ真係好顛

睇同聽得明同自己用到完全唔同level黎
之前做日本公司同日本人講野都係聽完全無問題但係講野就窒吓窒吓咁；反而email會好好多，因為有格式同可以慢慢寫
同埋其實N1都好基本野仲要係mc，其實都試唔到你幾多野，之前為左份工教過一次N1，得reading唔係滿分，但係完全唔覺自己日文有幾勁所以大家得閒都可以試下去考，可能有意外驚喜

比武肺搞到取消左 年尾果轉都唔似搞得成

我好多年前背完50音，都無寫過假名喇
近幾年直頭字都少寫，打字多
宜家明白到點解日本後生對日文漢字正確讀音會弱

千祈唔好諗住考到個試就去馬搵日本工
已經冇左7月果個

最近聽到konone唱チチをもげ，就無鬼聊走去查點解會用もげ

佢次次都挑釁同打爆彩虹社成員

今日遊戲大全51 幾多連擊

我諗住考12月果過，冇正式學過，靠聽咁多年聲優廣播+VTuber 學番黎，而家睇直播基本上明晒無障礙，Twitter 全日文都叫理解到晒（報紙未必識晒）。請問下聽講N1好多字係日常生活少見，N1同N2差好遠，你覺得N1而家開始準備會唔會好難，定都係衝個N2就算

呢個起碼敢食

【ご報告】
本校でご活躍しておりました楪帆波さん、幽ヶ崎海愛さんですが、次なるステージへのステップのため本校を卒業することになり、星めぐり学園によるサポートを終了させて頂く運びとなりました。

お二人の今後のご活躍を心より応援しております。

有無人知乜事，點解會變左做個人勢既

如果有聽開radio 同 睇開twitter
N1讀解同聽解基本冇咩問題 係文法知識可能會低小小分
以N1佢180分入面100分PASS
AIM N1 冇咩問題

金主唔玩掛

宣傳一下先

今年都唔洗旨意去日本搵到工 果邊經濟差到仆街d公司唔執都蝕到傻鳩咁 日本人都好難搵工你仲要外國人 除非你好有料

唔係逐part計要全部都合格咩 冇得用reading listening拉分？

肥其中一份卷
就全部一齊肥

請最多係it

本來都諗住7月考 又係未讀過未考過 有得拉分應該成part文法亂撞都合格 果陣係咁抄讀法抄到傻

可以拉高返總分
但基本係每份卷都要合格先

同埋佢題題個分都唔一樣
好難捉摸

一次出5 個

holo又出 5期 5個

兩邊都有

最左邊巨乳姐系正
中間小丑feel果個造型好適合haachama依家癲癲喪喪既感覺...

等睇邊個會最快癲

咁快又出新
我4期都未識得晒
除左會長同羊算係比較深刻

1-4期都有至少一個洗衣版
呢期無

又黎

點解會咁？

加埋對上2個7個都校服明明之前好多奇怪人設

Holostar個好似係set錯生日做2020年出世
今次可能都係

角色設計感覺冇3/4期吸引 風格感覺唔同咗
不過都係睇中之人點發揮

皮黎講藍髮同粉紅髮幾吸引

Lm睇全部崩壞

事實

全部都係船長

我暫時睇皮就覺得中間果個OK

藍毛好似好正

每份都有個合格位，而總分都有另一個合格位

Listening完全送分 前面合格到點都唔會f

我無考過N2所以唔知同N1差幾遠，但係好多工都係要N1，所以如果為工考我建議直接N1好d（當然為興趣或者想摸清個考試模式先都可以N2）。N1既日文與其話少見不如話平時講野唔會講到咁文皺皺；但係以難度黎講我覺得唔算太高（以前聽講過好似係日本高中level），依家仲有4-5個月時間一定夠時間準備去考N1。開始花時間去睇下平時無睇開既野（例如報紙）可能有幫助。同埋考試模式係mc，呢點好重要

5期生同船長已經係Twitter有互動

パトラ依排d sup升得咁快 明明冇乜做特別野

一次釣晒4個

協定戰贏左場即刻多人睇

可以用佢地個樣黎砌棒球角色

關唔關多左外國人睇事

舞元己經砌緊

原本想砌藍毛唔知驚咩

應該係分左綠毛，用錯左藍色果個

2434上兩件新人都先一個月

今年咪算出得少人

雖然2434勝在夠free
都要學下holo搞下聯動關照下d liver先出新人啦

可能係 朝マイクラ果度 d鬼佬好似好鍾意佢把聲

其實一直都有而且唔會少VΔLZ 3個男係好多企劃入面都有身影
正式既合作好多時都係新人敢唔敢
彩虹本身內部好少強制合作，主要睇大家夾唔夾
聯動都唔會少

8點歌回
今晚10點sasaki繼續玩底特律

仲要個姓入面各自混左「東南西北央」見到台灣個邊有人話係華山論劍，即刻笑左出黎

未搞掂個人就搞合作只會引到一班anti

東邪西毒南帝北丐中神通

咁依家即係5期生會幾時第一次生放送?

以前試過最有印象有次係
夜王國既第一次同前輩合作之後黑人炎上
最後又搞左次救火既茶番
之後黑人又炎上
最後變左炎上系角色

我估holo新人應該靠箱推之力2個月內推到新人上到20萬

頭先望其中一個
twitter 已經幾萬follow
cls

呢個算唔算V?佢啲片幾好笑

之前放出黎兩個皮都冇

youtube咩都冇就過左2萬sub

贏在起跑線

好出奇咩holo本身都冇咩係應徵皮出黎

講認知度》實力
大箱原先就係贏在起跑線

有個好既開始
但跑到幾遠
就都要睇實力啦

沒合作互動去谷人氣好難谷得起
Holo 剩係Twitter到互相講下野都已經引起好多人注意 有d畫師已經畫埋圖

組長基本上同哂全部人合作都係得19萬

其實每次出新人都係咁

有d箱推係唔會睇其他箱由其係路線同holo唔同既組長

笑撚死

乜到左而家仲有人嚴2434出人出得快

己經慢左好多

頭先就係睇左呢段
勁正

Hololive5期生噤直接話有個支那人

邊度講??

桃鈴ねね？而家暫時只係知道係設定啫

9 up唔使本

真???

驚係ja
會長個設定都話異世界來

呢個無計，本身大箱人數已經多，箱推既邊有時間走去睇其他箱；再者就算兩個箱既人搞過合作唔代表呢兩個箱既人會係咁搞合作，唔同箱既人個關聯始終唔係咁大，箱推走去睇其他箱既意欲都更薄弱。如果走左去睇其他箱同推し変無咩分別

唔講唔覺個人設又真係好支那feel
但係holo本身唔係有個支那分部既咩，送多個支那人入去日本個總部度rr地頭

之前話星街家姐5期生原來係9up
我見又整埋2d又同其他組員有一兩次合作

Holo基本上唔會請住係日本外嘅人，因為要方便出入事務所。はあちゃま唔係肺炎之前假期都番日本，而且佢係早期成員算係例外，ココ美國過日本都超過十年。加上又有holo China ，冇咩理由請支那人。我諗就算呢個新人係中國出身，都起碼係定居日本，加上有日語配信者活動經驗嘅人。

已經有Holo Cn啦Wo
應該唔會掛

我都覺得時間有限
好難睇得太多其他

緊係9UP啦
星街話佢家姐唔會出道

圖係星街自己畫
之前有講過姐街怕麻煩 唔會想做

我諗講得出呢句，就算係大話，大家都唔使擔心？

あじまう！

唔明其實即係做d咩

擺一堆好似值100円嘅嘢，入面夾雜一啲成員嘅唔係100円嘅個人物品，估

Thx

琴晚睇到船長反cup真係精彩

好似睇緊賭神
好正
成晚都好精彩

船兔CP節目效果勁正

subaru居然加工埋啲相

スバル頂ミオ做主持 帶場都唔差
其實完全可以培養做二號主持

好難得しぃしぃ主動搵アンジュ
好似有voice要錄

subaru柔軟性無咁大
mio知道邊個位入到，邊個位要無視，加上佢嘅笑聲緩和唔少

スバル直播講而且ミオ都教緊佢做GM，應該要主持下人狼果啲。不過有ミオ主持嘅安心感始終差好多

佢個語尾咩料
我一路都覺得「アル」係用黎恥笑班支那人用既
班支那仔會唔會又玻璃

会長、全問不正解

的確係未夠好
但睇得出有啲潛質 始終有啲野要經驗

睇佢有冇自稱係v
冇講就唔當

又一個post

睇完好滿足

mario kart

五期生同四期感覺差好遠希望實裝好啲

btw個post今次咁快爆

都係快左一日啫

感覺差好遠+1

Fall Guys終於維修完

上次7日,今次6日

NEW PO